\chapter{Porovnání s ostatními projekty}


\begin{sidewaystable}
\centering
\begin{tabular}{|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
\hline
& JFLAP & Exorciser & dk.brics. automaton & Augeas libfa & Visual Automata
Simulator & poga \\
\hline
zaměření & uživatelský program & uživatelský program & knihovna & knihovna &
uživatelský program & platforma, uživatelská aplikace \\
\hline
Formální jazyky & 
% JFLAP
RE, FA, PDA, TM, Grammar, L-system, \ldots &
% Exorciser
RE, FA, NPDA, Grammar, \ldots &
% dk.brics.automaton
RE, FA &
% Augeas libfa
RE, FA &
% VAS
TM, FA &
% poga
Automat, Gramatika, PlainRegex \\
\hline
operace &
% JFLAP
spouštění automatů, NFA2DFA, minimalizace DFA, FA2Grammar, FA2RE, \ldots &
% Exorciser
FA2RE, RE2FA, NFA2DFA, CYK, concat., minimalizace, Kleene star, \ldots &
% dk.brics.automaton
concat., Kleene star, průnik, NFA2DFA, doplněk, minimalizace DFA, \ldots &
% Augeas libfa
FA2RE, RE2FA, NFA2DFA, minimalizace, průnik, doplněk, mínus &
% VAS
běh FA, běh TM, NFA2DFA &
% poga
RE2FA, complement, NFA2DFA, isll1, runFA, \ldots \\
\hline
export & žádný & žádný & DOT, text & DOT & EPS, BMP, PNG, GIF, JPG & DOT \\
\hline
velikost zdrojových kódů & non-free & archiv není dostupný & 6.5 KLOC & 3.6 KLOC
& 38.5 KLOC & 6.3 KLOC \\
\hline
jazyk & Java & Java & Java & C & Java & C++ \\
\hline
uživatelské rozhraní & GUI & GUI & - & - & GUI & parametrické \\
\hline
formát dat & vlastní, XML & vlastní, XML & - & - & vlastní, XML & vlastní,
plaintext \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Porovnání s ostatními projekty}
\end{sidewaystable}

\noindent Porovnání je provedeno vzhledem k následujícím programům:
\begin{itemize}
\item Augeas libfa, verze 0.5, datum vydání 27.3.2009.
\item Visual Automata Simulator, verze 1.2.2, datum vydání 24.11.2006.
\item dk.brics.automaton, verze 1.11-1, datum vydání 29.12.2008.
\item JFLAP, verze 6.4, datum vydání 13.7.2008.
\end{itemize}


\noindent Poznámky k porovnání:

\begin{itemize}
\item Program JFLAP disponuje obrovským množstvím operací, v tabulce je zanesena
jen malá část. Více o schopnostech programu JFLAP se lze dozvědět na jeho
oficiálních stránkách \url{http://www.jflap.org/}.
\item Rozsah zdrojových kódů programu JFLAP nebylo možno určit, protože nejsou
volně dostupné zdrojové kódy.
\item Rozsah zdrojových kódů programu Exorciser nebylo též možné určit, protože
archiv se zdrojovými kódy již není dostupný (i přestože je program pod licencí
GNU/GPL).
\item Knihovna dk.brics.automaton umí provádět minimalizaci algoritmy Hopcroft,
Huffman a Brzozowski.
\item Množství operací a exportů systému poga závisí na počtu nainstalovaných
modulů.
\item RE systému poga není plnohodnotný RE.
\end{itemize}
